瑞典使館人員陪同下 桂民海再被中共公安夾走

銅鑼灣書店東主、瑞典籍的桂民海，自去年10月獲釋後，再被中國當局帶走。《紐約時報》引述桂民海女兒Angela指出，出現肌萎縮性側索硬化（又稱「漸凍人症」）症狀的桂民海，上周六（1月20日）在兩名瑞典領事館人員陪同下，乘搭火車到北京，原訂將會接受醫療檢查，但中途有約十名便衣警員登上火車車厢，將桂民海帶走。

報道指出，桂民海上周六在兩名瑞典領事館人員陪同下，乘搭火車到北京，但火車接近北京時，兩名便衣警員趁火車停站登上列車，帶走桂民海。

報道引述桂民海女兒Angela稱，當時有差不多10名便衣警員將桂帶走，但她不知道事件詳細經過，也不清楚桂民海或瑞典領事館人員當時有否反抗，「我只是知道，事態明顯惡化。」

有漸凍人症狀 原赴京做檢查

桂民海原來前往北京在瑞典駐京領事館，接受身體檢查，因他出現肌萎縮性側索硬化的症狀（也稱「漸凍人症」，Amyotrophic Lateral Sclerosis）。關注桂民海情況的美國商人及人權人士John Kamm稱，桂民海出現嚴重的神經系統疾病的症狀，桂在2015年10月在泰國芭提雅被帶走前，並未出現有關症狀，「我希望，我們不會再見到另一個被指控犯有政治罪行的人在監獄裡死亡。」

《紐約時報》稱，瑞典駐華大使館對報道不予置評，瑞典外交部提拒絕評論。中國外交部則稱，對有關情況不了解，建議向其他部門提問，公安部則未有回應。

銅鑼灣書店東主、瑞典籍的桂民海自2015年10月在泰國芭提雅失蹤後，被中國當局拘禁，期間中國政府曾透過中央電視台發布桂民海的「認罪影片」，指桂在2003年12月8日出席一個飯局，「推杯換盞、觥籌交錯」後駕車撞死一名20出頭的女大學生，他2004年被法院判處有期徒刑兩年、緩刑兩年，其後因「害怕坐牢」而冒用他人的身份證以「出境外遊」名義「畏罪潛逃」。

瑞典官方在去年10月，確定桂民海被中國當局拘留兩年後，已於10月月17日獲釋。桂民海女兒其後稱，父親仍未獲自由，需要定時向警方報到。據獨立中文作家筆會原會長貝嶺則指出，桂獲釋後在寧波市一處公寓租住，持有德國護照的華裔妻子Jennifer與他在一起。

痴撚線
有領事館啲人係度都照夾走

全世界都係中國人

都已經去到橫行無忌既地步啦
話知你係總統/PM係隔離
都可能照綁

火車係中國領土, 點解唔用專機送佢走

有領事都照捉???

不如遲啲學埋沙地阿拉伯直接捉其他國家元首迫佢落台

全部都唔關香港人事

比較想知使館人員有無做野去阻止班仆街

點解會去大陸做檢查唔去美國

漸凍人症 新玩法？

其實點解支共響殘害人類方面咁有貢獻嘅？

瑞典又唔出聲既?

芭堤雅都係中國領土

上次係芭堤雅老笠，瑞典乜都做唔到，連腳毛都搵唔到一條，今次當住領事館人員面前硬撬，大陸擺明落瑞典面，睇吓瑞典班左膠點樣大愛包容。瑞典今次又做唔到嘢肯定以後唔駛係國際社會立足。

今明兩日到英國上下議院辯論香港，睇吓到時係咪又係罐頭答案「一國兩制運作大致良好」。若果又捉又夾都「大致良好」的話，英國睇嚟勝任契弟有餘。

應該係俾人打毒針 正常冇理由去到咁遲先發病

有些狂食BCAAs的運動員都有呢個病
可能係落毒

push

有無咁黑仔 無啦啦變急凍人

西方國家全部得把口
冇一個國家去制裁中國
呢個瑞典連口都冇

留名

呢個唔係支共先有嘅貢獻
中國歷朝歷代都有嫁啦

We are appalled to hear that Gui Minhai, a Swedish citizen and bookseller from Hong Kong, was forcibly disappeared again on Saturday.

Two years ago today, Gui Minhai, a bookseller and publisher in Hong Kong, disappeared while on holiday in Thailand. Gui, born in China but a Swedish citizen, ran Causeway Bay Books along with four colleagues. Gui was abducted by Chinese security agents in Thailand, and taken by force to mainland China. His four colleagues also disappeared at various moments in October 2015 – one of them, Lam Wing-kee, arrested in Shenzhen, just across the border from Hong Kong, another, Lee Bo, a British national, abducted from his Hong Kong warehouse. Yet Gui’s four colleagues were all gradually released one by one in the following months. Gui, however, remained in detention for more than two years and was then kept under house arrest in China.

This double forcible disappearance, the second while he was en route to the Swedish embassy, is an utterly unacceptable breach of freedom of expression and the Sino-British Joint Declaration.

無知到

明顯已經默許啦